\section{Tizenkettedik előadás}
%
\begin{center}
\Large
\textbf{Polimerek feldolgozása}
\end{center}
%
\subsection{Fröccsfúvás}
%
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\textwidth]{froccsfuvas}
	\caption{Fröccsfúvás folyamata}
\end{figure}
%
\begin{outline}
  \1 több lépéses folyamat
	  \2 előforma fröccsöntése
    \2 előnyártmányok futószalagon 
    \2 alagútkemencébe
      \3 $T_\text{kemence}>T_\text{g}$
    \2 formába
      \3 előnyújtó tüske megnyújtja a formát (>0.5l esetén)
      \3 fúvás $\rightarrow$ felveszi a szerszám alakját
      \3 hűtőfuratokat tartalmaz
      \3 ha lehűlt, kinyílik a szerszám, kidobja a terméket
    \2 címkézés
    \2 töltés
  \1 rövid ciklusidő
  \1 füleket nem lehet elhelyezni
\end{outline}
%
\subsection{Rotációs öntés}
%
\begin{figure}[H]
    \centering
    \incfig[0.15\textwidth]{rot_ontes}
    \caption{Rotációs öntés folyamata}
    \label{fig:rot_ontes}
\end{figure}
%
\begin{outline}
  \1 PE
  \1 $V\in 5l\dots 5~\text{m}^3$
  \1 $h> 0.8\dots 1~\text{mm}$
  \1 nagy ciklusidő, de lehet párhuzamosítani
  \1 folyamat
		\2 kemence + forgatás
      \3 $T_1>T_\text{m}(+20\dots30^\circ\text{C})$
    \2 hűtés
    \2 szerszám nyitása, kidobás
\end{outline}
%
\subsection{Dekorációs technológiák}
%
\begin{outline}
  \1 festés, lakkozás(u.a., csak nem színes)
  \1 textúrázás
	\1 laser-es jelölés
	\1 nyomtatás, nyomás
	\1 címkézés
	  \2 IML (in mold labeling) - szerszámban történő címkézés
	    \3 kompatibilitás: egyes műanyagok nem hegednek össze
	    \3 fontos, hogy a címke ne ömöljön meg
      \3 olcsó
      \3 pl. műszerfal, néha flakonok
  \1 zsugorfóliázás
\end{outline}
%
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\textwidth]{iml}
	\caption{IML technológia}
\end{figure}
%
\begin{center}
\Large
\textbf{Kompozitok}\,{\small\ref{sec:kompozit}.fejezet}
\end{center}
%
\begin{outline}
  \1 két csoport
    \2 hőre lágyuló mátrixú polimer kompozit
    \2 hőre keményedő mátrixú polimer kompozit
  \1 szálrövidülés problémája
    \2 extruder/fröccsgép, granulálás erősen csökkenti a szálméretet
  \1 optimális szálhossz
  \1 orientáció
    \2 magban és hélyban eltér $\rightarrow$ más mechanikai tulajdonságok
    \2 zsugorodás $\rightarrow$ vetemedés
  \1 rossz felületi érdesség
\end{outline}
%
\begin{figure}[H]
    \centering
    \incfig[0.8\textwidth]{szalhossz}
    \caption{Kelly-Tyson összefüggés jelentése}
    \label{fig:szalhossz}
\end{figure}
